「國家安全」是閹割香港的藉口 香港民意研究所副行政總裁 - 鍾劍華

節錄

「國家安全」是閹割香港的藉口
香港民意研究所副行政總裁 - 鍾劍華

人大常委會暫時還未通過香港版的國家安全法，但從種種迹象看來，北京當局打算縱然要付出巨大代價，只要那些代價不是由管治集團高層那些人入肉，則他們都是會硬闖。這完全是專制獨裁政權的本質，為了維持他們的權勢與面子、為了控制，就算對國家人民造成多大的損害都在所不惜。

人大常委會後公佈的審議條文大綱，內容其實沒甚麼令人感到意外的地方。所講的甚麼「分裂國家」、「顛覆國家政權」、「勾結外國勢力」、「恐怖主義活動」，說來說去都是一些範圍模糊，概念單薄的指控。但這正是要制訂這條法例的原因。條文涉及的概念越是模糊不清，就越是有利於他們隨意舞弄。只要擺出一條似是而非的大道理，就可以讓權力無所不及。

「國家安全」根本就是一個「偽命題」，也根本不是解決香港問題之道。香港過去十多年紛爭不斷的原因。。。。。法》曾有過的承諾，而且不容許爭取改革。爭取支持會變成勾結外國勢力，可以隨時說你們是分裂國家。

整條條文都未制訂好。權勢的力量其實已經是在肆。。。。。留意，涉及的業界也應該清楚作出反對。

權勢肆意扼殺公民空間

首先是涉及所有公共機構的管治。政府正意圖去改變遍及各大小公共領域的性質，。。。。。聲同氣的自己人，他們很多連基本的能力及個人品德都有疑問。

現在連曾經持有假學歷的，或者與江湖人物同枱食飯的，都可以成為大學校董會成員，大家可以想像問題有幾嚴重。這一種在不。。。。。。香港社會在政治結構以外的制度基礎將會慢慢被破壞。

其次是要把公務員，甚至進一步把所有公營機構員工的個人社會及政治權利都剝奪。香港有哪一條法例說公務員要絕對忠誠於。。。。。參與罷工？醫管局的職員為甚麼連表達對政府不滿的訴求都會被打壓？政府透過官員的威嚇，透過醫管局高層的表態，其實是在僭建政府的權力。

另一個例子是針對教師、辦學團體及學生的那些言論。教育局長近期的言論有。。。。。可能涉及違法」，但卻不能清楚說明是涉及哪一條法例，根本就是以子虛烏有的權力來製造白色恐怖。

國家安全法都還未制訂好，還未實施，特區政府及北京當局已經肆意破壞香港的制度，已經以各種所謂理所當然來剝奪香港人的政治權利。國家安全法施行之後，香港就會成為一個特務社會。事實上，今天的香港已經是青幫處處，權勢已經在一片片地把香港宰割。香港各界實在需要擺開分歧，共同制訂一套應對策略。
鍾劍華
香港民意研究所副行政總裁

一制